[估國家][累死人]遊客泰國闖禍 惡意拉扯象尾惹怒大象 領隊上前救人遭踩死

泰國再有大象踩死人的事件發生，有內地旅行團昨日（21日）前往泰國芭堤雅象園參觀時，其中兩名遊客竟擅自跑去拉扯象尾而遭大象追趕。當時來自重慶領隊立即上前救人，兩遊客雖成功被救出，惟領隊卻遭大象踩踏致死。

事發昨日下午，當時正在芭堤雅象園參觀的一個內地旅行團，其中兩名遊客卻不聽導遊及領隊何永杰的提醒，擅自去找大象合照。惟當園內的象夫發現後，便立即將兩人趕出現場，但兩位遊客疑心有不甘，竟走去拉扯大象尾巴，致大象被激怒，緊追他們不放。當時領隊何永杰見狀立即上前救人，並成功救出兩名遊客，但他自己卻不幸未能逃脫，還遭大象以鼻子捲起再摔落地並踩踏，何永杰最終不治。

據悉，上前救人的重慶領隊何永杰今年35歲，於四川外語學院畢業，與他相熟的導遊均表示何永杰為人開朗、熱心助人。泰國近年亦不時發生大象傷人的事件，如清邁一頭大象在2015年突然發狂用象牙刺死馴獸員，同年亦有一頭大象在泰國東部的沙灘上踩死一名28歲的男遊客，並致其同件受傷。蘇梅島去年2月亦有一名36歲的英國人遭大象以象牙刺死。

好人既就死，兩條仆街就冇事